% Documentation utilisateur pour Odoo
%
% Auteur : Grégory DAVID
%%

\documentclass[10pt,a4paper,oneside,titlepage,final]{article}
\newcommand{\MONTITRE}{Documentation utilisateur Odoo}

\usepackage{layout}%
\usepackage{glossaire}%

\hypersetup{
  pdftitle={\glsentrydesc{ppm}},%
  pdfsubject={\MONTITRE},%
  pdfauthor={Grégory DAVID},%
}%

\usepackage{menukeys}

\begin{document}
\begin{titlepage}
  \maketitle{}
\end{titlepage}
\include{copyright}

% Contenu
\HEADER{\MONTITRE}{\glsentrydesc{ppm}}%

\setcounter{tocdepth}{3}
\vspace*{\fill}
\tableofcontents{}
\vspace*{\fill}

\clearpage%
\part{Configurations}\label{part:configurations}
\section{Fournisseurs en liste}\label{sec:fournisseurs-en-liste}
Les modifications peuvent être réalisées directement dans la base de
données (voir \lstlistingname~\vref{lst:fournisseurs-en-liste}) ou à
l'aide du \emph{mode Développeur} de l'interface (voir
\figurename~\vref{fig:fournisseurs-en-liste}).

\lstinputlisting[language={SQL}, showstringspaces=false,
label={lst:fournisseurs-en-liste}, caption={Définir la vue en liste
  des fournisseurs par défaut (au lieu de \emph{kanban})}]
{configurations/update_odoo_partner_tree_listing.sql}

\Figure[placement=h, max width=\textwidth, max height=\textheight,
label={fig:fournisseurs-en-liste}, caption={Modification de l'action
  \texttt{res.partner} depuis l'interface d'Odoo en \emph{mode
    Développeur}}]{configurations/update_odoo_partner_tree_listing.png}

\clearpage%
\section{Téléphone mobile des
  Fournisseurs}\label{sec:mobile-fournisseurs}
Les modifications peuvent être réalisées directement dans la base de
données (voir \lstlistingname~\vref{lst:mobile-fournisseurs}) ou à
l'aide du \emph{mode Développeur} de l'interface (voir
\figurename~\vref{fig:mobile-fournisseurs}).

\lstinputlisting[language={SQL}, showstringspaces=false,
label={lst:mobile-fournisseurs}, caption={Ajout d'une colonne dans
  l'affichage en liste des fournisseurs}]
{configurations/update_odoo_mobile_column.sql}

\Figure[placement=h, max width=\textwidth, max height=\textheight,
label={fig:mobile-fournisseurs}, caption={Modification de la vue
  \texttt{res.partner.tree} depuis l'interface d'Odoo en \emph{mode
    Développeur}}]{configurations/update_odoo_mobile_column.png}

\clearpage%
\section{Téléphones des Fournisseurs en vue
  \emph{kanban}}\label{sec:tel-des-fournisseurs-kanban}
Les modifications peuvent être réalisées directement dans la base de
données (voir \lstlistingname~\vref{lst:tel-des-fournisseurs-kanban})
ou à l'aide du \emph{mode Développeur} de l'interface (voir
\figurename~\vref{fig:tel-des-fournisseurs-kanban}).

\lstinputlisting[language={SQL}, showstringspaces=false,
label={lst:tel-des-fournisseurs-kanban}, caption={Ajout des numéros de
  téléphones des fournisseurs dans la vue \emph{kanban}}]
{configurations/update_odoo_phone_mobile_in_partner_kanban.sql}

\Figure[placement=h, max width=\textwidth, max height=\textheight,
label={fig:tel-des-fournisseurs-kanban}, caption={Modification de la
  vue \texttt{res.partner.kanban} depuis l'interface d'Odoo en
  \emph{mode
    Développeur}}]{configurations/update_odoo_phone_mobile_in_partner_kanban.png}

\clearpage%
\part{Procédures}\label{part:procedures}
\section{Achats}\label{sec:achats}
\menu{Achats}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=\textheight]{procedures/odoo_workflow_achats.pdf}

Le flux de gestion d'une commande est assez simple. Cependant, il
existe des particularités que les schémas suivants tentent de
clarifier.

\begin{description}
  \item[Demande de prix] (voir \vref{sec:demande-prix})
  est un processus permettant de négocier avec un fournisseur le prix
  d'un ou plusieurs articles. Lorsque la négociation est terminée, la
  demande de prix peut devenir (d'un simple clic) un bon de commande.
  \item[Bon de commande] (voir \vref{sec:commande}) est
  le document obligatoire à produire pour assurer la commande
  d'articles à un fournisseur puis la réception des articles. Il
  contient l'ensemble des articles à commander. La seule différence
  avec la Demande de prix est qu'un bon de commande n'assure pas la
  négociation des prix avec le fournisseur.
  \item[Réception] est l'action de recevoir une commande et d'assurer
  la répartition des articles reçus dans des emplacements spécifiques
  (si besoin) et de contrôler l'intégrité de la livraison.
  \item[Facturation] si l'ensemble des articles commandés sont reçus.
  \item[Paiement] une fois que la facture est éditée.
\end{description}

\clearpage%
\subsection{Demande de prix}\label{sec:demande-prix}
\menu{Achats>Commandes>Demande de prix}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_demande_prix.pdf}

\clearpage%
\subsection{Bon de commande}\label{sec:commande}
\menu{Achats>Commandes>Bon de commande}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_commande.pdf}

\clearpage%
\subsection{Réception}\label{sec:reception}
\menu{Achats>Commandes>Bon de commande}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_reception.pdf}

\clearpage%
\subsection{Facturation}\label{sec:facturation}
\menu{Achats>Commandes>Bon de commande}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_facturation.pdf}

\clearpage%
\subsection{Paiement}\label{sec:paiement}
\menu{Achats>Commandes>Bon de commande}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_paiement.pdf}

\clearpage%
\section{Inventaire}\label{sec:inventaire}
\menu{Inventaire}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=\textheight]{procedures/odoo_workflow_inventaire.pdf}

\begin{description}
  \item[Article] (voir \vref{sec:article}) est le modèle d'un produit
  à acheter ou à vendre.
  \item[Caractéristique] (voir \vref{sec:caracteristique}) est un
  attribut spécifique possible pour un article. Lorsqu'un article
  possède plusieurs caractéristiques, on dit qu'il a des variantes
  d'article.
  \item[Variantes] d'article (voir \vref{sec:variantes}) sont
  utilisées pour gérer les produits ayant différentes variations,
  comme la taille, la couleur, \emph{etc}. Cela permet de gérer
  l'article au niveau du modèle (pour toutes les variantes) et au
  niveau de la variante (caractéristiques spécifiques).
  
  À titre d'exemple, on vend des \emph{parapentes} et on peut avoir
  l'article suivant :
\begin{verbatim}
Advance Epsilon 9
    Tailles : 22, 24, 26, 28, 30
    Couleurs : acid, aubergine, royal, spectra
\end{verbatim}
  Dans cet exemple, \texttt{Advance Epsilon 9} est le modèle d'article, et
  \texttt{Advance Epsilon 9, 28, acid} est une variante. La taille et la
  couleur sont des caractéristiques.

  L'exemple ci-dessus a un total de 20 articles différents (5 tailles
  x 4 couleurs). Chacun de ces articles a son propre stock, ses
  propres ventes, \emph{etc}.
  \begin{description}
    \item[Impact sur le Prix :] chaque variante du produit a son
    propre prix public qui est calculée en fonction du prix du modèle
    (2000€) avec un prix supplémentaire pour chaque variante (+300€
    pour la couleur \emph{acid}). Cependant, on peut définir des
    règles sur le tarif qui s'appliquent au modèle de l'article ou à
    la variante.
    \item[Impact sur l'Inventaire :] le stock est géré par variante de
    produit. On ne possède pas des \emph{Advance Epsilon 9}, on
    possède des \texttt{Advance Epsilon 9, 28, acid}, ou des
    \texttt{Advance Epsilon 9, 22, spectra}. À titre d'information,
    sur la fiche du modèle d'article, est indiqué l'inventaire qui est
    la somme de toutes les variantes. Mais l'inventaire réel est
    calculé par variante.
    \item[Impact sur l'Image :] l'image est liée à la variante, chaque
    variante d'un article peut avoir sa propre image.
    \item[Impact sur les autres champs :] la plupart des autres champs
    appartiennent au modèle d'article. Si on les met à jour, cela met
    automatiquement à jour toutes les variantes (par ex. : compte de
    revenus, taxes).
  \end{description}

\end{description}

\clearpage%
\subsection{Article}\label{sec:article}
\menu{Inventaire>Données de base>Articles}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_article.pdf}

\clearpage%
\subsection{Caractéristique}\label{sec:caracteristique}
\menu{Inventaire>Configuration>Articles>Caractéristiques}
\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_caracteristique.pdf}

\clearpage%
\subsection{Variantes}\label{sec:variantes}
\menu{Inventaire>Données de base>Articles} pour associer des
caractéristiques à un article, puis \menu{Inventaire>Données de
  base>Variantes d'articles} pour contrôler ou rechercher une variante
donnée.

\Figure[here, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{procedures/odoo_workflow_variantes.pdf}

\end{document}
